23歲學生被控管有物品意圖損壞財產 王詩麗裁定罪名成立 判監1年

#西九龍裁判法院第十四庭
#王詩麗裁判官
#1102葵涌 #裁決

程（23）

控罪：管有物品意圖損壞財產

【速報】
判12個月監禁🛑
保釋等候上訴申請被拒絕🛑

示威現場常見的背包個單

被控在2019年11月2日，在葵涌德士古道57至65號地下外，保管一罐噴漆、一把鎚仔、一瓶天拿水、4塊布及一個打火機，意圖損壞他人的財產

王詩麗裁判官指出被告對背囊中的物品必然知情，隨身攜帶這些物品亦證明其有短時間內使用的打算，故判被告罪名成立。王官亦指雖然被告未造成傷亡，但只因警員能及時發現，終判其監禁12個月，並拒絕其保釋候上訴要求。

王官裁決時指，本案爭議為被搜出非法物品的物品的背包是否屬於被告，及其是否有犯罪意圖。惟王官指出被告當日背包內有不少東西，若此背包不屬於被告，他必定能從背囊的特徵及重量發現，故認為涉案背囊屬於被告。另外，王官亦指出，被告於公眾地方管有這些有相當重量的物品，他一定有使用的打算，否則不會隨身攜帶。但因無證據顯示被告欲損壞自己的財產，故認為其目標必然為他人的財產。

王官判刑時指，被告所管有的物品能造成嚴重的破壞，其潛在危險不可忽視。並稱被告非少年人，應為自己的行為負責。故為了保障公眾利益，及阻嚇「蠢蠢欲動打算犯案的人」，判刑須具阻嚇性，而監禁為唯一的考慮，終判其監禁12個月。

依d物品咁撚危險不如直接禁售dnlm

下級法院證明唔到有需要用就必定係用黎搞人地

呢個官係咪覺得 所有管有J既男人都有意圖強姦佢

新狗官喎

罪成+唔畀保=狗官confirmed

裝修佬大撚把呢啲野啦，唔拉哂佢，屌氣老母

屌你夠曬離地

動機有N樣可能, 我正係帶啲野返屋企, 不過我同朋友去食飯完先

其實點解搞左咁耐香港D 法官都好似冇咩事咁

一向紅呢條pk